
TS - строготипізована мова прогр-я, яка в результаті компіляції перетворюєть в js
встановлення глобальне
[TypeScript Tooling in 5 minutes](https://www.typescriptlang.org/docs/handbook/typescript-tooling-in-5-minutes.html)

tsconfig.json - налаштування компіляції
існуючі основні типи
basic
 js  + 
  any
  tuple
  array
  never
  enum
  unknown
  type assertions 
type annotation

опис типів за допомогою анотації типів
 name: string -- :string 
 
 union - тоді обов"язкова перевірка на тип і конвертування в потрібний тип
 функції - повернення результату
 
###класи
модифікатори
public,
private (#) -  доступні лише класу та нащадкам (extends)
protected(_), - 
static - без ініціалізації їх класу, не можутьбути викликані у екземплярів. Немають доступу до this

###setup

https://angular.io/guide/setup-local
npm install -g @angular/cli

ng new project
ng help

npm start
